律政司司長應暫時停職

律政司司長應暫時停職（李平） - 李平

論壇

律政司司長鄭若驊（圖）昨日首次到立法會接受質詢時表示：「我唔接受我係一個冇誠信嘅人。」她甚至以為授權刑事檢控專員處理涉及利益衝突的問題，就是維護法治。一日一大話的高官，還以為自己是一個有誠信的人，是她的臉皮太厚，還是這個世界太寬容？一個連暫時停職都不肯的司長，如何讓其下屬獨立執行檢控工作？

鄭若驊的僭建問題越揭越多，還涉嫌觸犯盜竊、避稅、發假誓等問題，連「西環契仔」謝偉俊都說，親共派對此亦感到不耐煩，「要護航、支撐都越來越困難」。如果謝偉俊的言論有替西環出聲之意，那麼，正在外訪的特首林鄭月娥會否考慮與西環「行埋」，從力撐鄭若驊公而忘私，轉而要鄭若驊讓賢？

不過，鄭若驊顯然無意引咎請辭。她有句話說對了一半。她說，要令公眾對司法制度公平公正有信心「唔係一個人嘅事，係一個制度嘅事」。的確，公眾對司法制度的信心是基於香港司法制度的獨立性，而不是某一個人，但是，這個信心更是建立在一個又一個個人事件的基礎上的，並非空中樓閣。鄭若驊僭建事件會否打擊公眾對司法制度的信心，言之尚早，端視這個制度會否被破壞、端視特首和律政司司長會否凌駕司法制度。

鄭若驊在立法會聲稱，就她本人及丈夫的物業僭建的問題，已授權民事法律專員、刑事檢控專員處理，至於日後涉及丈夫及他的公司的事宜，如要取得律政司的法律意見，亦已授權相關法律專員處理。在她看來，這已是在維護法治、維護檢控獨立。但顯而易見的是，同時肩負其他檢控任務的民事法律專員、刑事檢控專員，同時要面對的是同一個上司，要他們如何完全區隔司長問題和非司長問題？要如何保證司長不順口過問個人案件的進展？

鄭若驊和丈夫的多個物業有僭建是不爭的事實，刑事檢控專員必須考慮是否檢控也是必須面對的問題。一旦啟動檢控程序，鄭若驊只以授權作為迴避是不夠的。在低頭不見抬頭見的環境下，刑事檢控專員及其團隊要承受額外的巨大壓力。在這種情況下，律政司司長應該暫時停職、完全迴避，直至刑事檢控專員及其團隊獨立地完成檢控程序，再決定是復職或辭職。

李平

為避免檢控專員面對上司, 只要律政司司長親先處理案件, 以司長身份確認不須檢控自己即可

教育局副局長兒子自殺
發展局局長囤地

試問律政司不犯法如何成為司長

浸大學生講句粗口都要停學啦，何況一個司長

其實想問下如果佢呢種僭建，除左可能影響安全外，仲會可能有咩返問題？拆同填返佢外，仲有冇其他解決方法